[挑機/轉載]Epic Games 宣布推出 Epic Games Store 平台

挑戰 Steam 等遊戲發行平台！Epic Games 宣布推出 Epic Games Store 平台

Epic Games 創辦人 Tim Sweeney 今日宣布，Epic Games 將推出 Epic Games Store 平台（Epic Games 商城），將與遊戲研發者共同為玩家帶來眾多 PC 與 Mac 遊戲。

Epic Games 在推出《要塞英雄：大逃殺》後獲得相當大的迴響，使他們擁有一定的市場規模經濟，但《要塞英雄》的 PC Android 版並沒有透過一般玩家熟悉的 GOOGLE PLAY 平台上架，而是在自家平台推出，當初就引發遊戲界熱烈討論。

如今 Epic Games 宣布將推出 Epic Games Store 平台，不僅將營運自身遊戲，同時也將成為遊戲開發者另一個發行管道選擇，等於向其他遊戲發行平台如 Steam 等下戰帖。Tim Sweeney 表示，Epic Games 商城上架的遊戲，開發者將可以獲得利潤中的 88%，且不受任何等級或門檻限制，若是遊戲是採用 Epic Games 旗下 Unreal 引擎來製作，那 12% 中的 Epic Games 利潤將可以抵研發者 5% 的引擎分成費用。

圖片來源：Epic Games

Tim Sweeney 表示，開發者可以自行掌控商城中自己遊戲的頁面，而 Epic Games Store 將歡迎使用任何遊戲引擎研發的遊戲。至於未來在 Epic Games Store 上架的遊戲內容，預定將於美國時間 12 月 6 日 The Game Awards 舉行之後公開。

轉載自巴哈姆特：

88%比返developor ，唔知佢地個平台會唔會逼你綁定平台定可以雙修

steam 分你30%真係食水深 唔怪得近年咁多發行商都搞自己個平台

都唔係新鮮事，最慘係有部份indie用UE4做仲要比多5% epic games

無人討論下?